大家準備好移民味？

又係澳門

哪有錢移民

到時要人駛鬼錢

移民係咩味？好味？

大師暗示左英國出抵壘政策

當你移民唔洗錢
生活唔洗錢？

肥絲啲frd!?

連登定律：過到去就生存到好似人在野咁，最多食蟲

到時有工近㗎啦

港豬呢樣野可以放心

抵壘政策

你老母唔係抵壘政策黎香港啲

CLS你係香港都唔會食蟲啦下話？

其實係， 當年d 人中國游水落黎一蚊都冇，廣東話都唔識講都係咁

咁即係好似香港咁？每日150個新移民嚟搶資源

而家要求高左咁多，要勞動力嘅話全世界大把國家輸出

不如夾錢去東南地區買一幅地重建香港點睇

邊個大師？世澤？

唔知BNO平權平成點

你睇下咩係抵壘政策先啦

基本勞動力一定要啲

有都ok但冇其他國家制

你睇左條YouTube先啦

個價唔到位
好似以色列咁搵大佬幫拖

依家信烈日帝國好D 因為有共同利益

其實當年英國都可以輸入印度東南亞勞動力

只係英國對我地好

以前買樓好平添

又諗起呢張圖 ↓

味 幾中意香港

好合理喎

仲掛住賺多幾年錢先過英國既人

點睇都唔係比人迫害緊啦

為小朋友點都要

考過水電牌囉，果面好缺人架，再唔係去做屠夫囉，起碼有民主啊，係咪先

問題在於 香港未來暗淡， 短期幾年就一定無大變。
但你睇下政府做野方法，好難預測香港未來

可止 呢一兩D失業率Gogo

支那閪樣

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個真

anyway我哋去烈日帝國拍好碼頭先

好多年前已經想

推

搵到工先去

出現了

我老母真係唔係

香港係我屋企

連登仔：戶口得幾百蚊想移民可以點做！利申冇大學學位，唔識英文，做水電煤做餐廳廚房ok？

咁以前啲人工都好低

未去到咁
但連登真係有人話過到去一日三餐都係食茄醬意粉過生活

【#隨緣家書🌍】Patreon的網友建議這篇文章完全Public，供多些朋友思考。

「應該移民嗎？」——真正的答案，在這裏

這是一個很簡單的問題，但有非常複雜的答案。在過去十年，每次都想長篇大論的答，總是被斷章取義。也難怪，本來在太平盛世，稍具思考型答案已經顯得很離地，但在此情此景的新香港，朋輩間，坦白說，沒有人不在想這問題。但與此同時，也沒有人不在尋找「是」與「非」之外的答案。

因為，大家經過過去一年，都成長了。都知道香港的出路，只有在重重矛盾、悖論、衝突中，跌跌撞撞地尋找。

我真心的答案是：this is not a question。非黑即白的「移民」概念，早已在冷戰結束時，已一併終結，正如中美就算出現新冷戰，也不會有一道圍牆，而是全新型態、互為表裏的衝突。不少人提起「移民」，往往有出於情緒的反應，就是因為假定了一種either / or 的對立。

從前，或許是的。但現在，還是嗎？

我們不妨先梳理提起「移民」，往往出現的對立式dichotomized情緒：

1A. 假如移居別處，就等於放棄我城，促進換血，這是不負責任。

1B. 假如留守我城，但君子不立危牆，連累人犧牲得毫無價值，同樣不負責任。

2A. 假如移到他方，天天圍爐取暖，只會成為蝗蟲，成為別人的排外對象。

2B. 假如移到他方，成了由內至外的美國人、英國人，豈非數典忘祖。

3A. 假如離開香港，沒有了熟悉的土地承載，再不會有香港身份認同。

3B. 假如留在香港，換血急速進行，社會大手術，同樣不會有香港身份認同。

4A. 假如到了海外，找不到和現有待遇同級的工作，就是二等公民，代表無能。

4B. 假如到了海外，只靠私人儲蓄過世，那是階級特權，是為自私……

「移民」的偽對立：住這裏Vs住那裏，融合Vs排外，上流Vs下流

凡此種種，一堆負能量。但這些對立，從來都是偽對立來的。

agree. 但大家要ready

一出抵壘政策即刻搵工唔好婆婆媽媽 嫌三嫌四

利申:同暴大女友己經ready

依家先準備就已經遲啦
一講bno可以過去果日已經落左訂英國買樓
出年即去

reference 德國移民果個post 可能新香港唔係英國本土

睇完條片
唔覺有講抵疊?

打正字應該係好基本
反而要畀串

今集有返啲睇頭啦。資訊量好多

佢最尾果段己經係暗示左

大師講嘢依家好小心

仲要我睇啊？

Good job

移你老母 2021年已經煲底見

我都好想移民但我中學都未grad
點算啊啊啊

錢都無 移條撚？

500g 意粉 可以20p only
每日一包 食6年都係$4380

有撚計啊？

有三餐食算係咁啦

其實留係到做中國香港人都幾好呀，又有偉大祖國內地照，樓價股市年年係人工唔升姐，起碼可以瘋狂做奴隸返工，係咪先

屌睇多咗次
都係完全冇講
咪都係話未來會有人離開香港lor

移民？點解唔係班新移民走？我土生土長係香港，憑咩要我走？

搵左工有人請先偷渡

做開鎖佬呢?

值得反思，連登風氣，趕撚走咗肥絲

過去讀書

想去，但驚中咗肺炎冇錢睇醫生

有冇BNO？
揸住十幾萬去英國，住5－6年申請入籍

咁低要求既

咁咪唔好走

前提你未食死既話

移民拎20萬港紙去到返閪工都好。如果20萬都拎唔到咁點真係唔洗諗去到仲難過香港生存

香港買份全球醫保一年2千有找

係英國食『茄醬意粉』？
英國人多數食fish and chips

再唔係年底打左針先去

好快比共匪滲透

你自己計下數先啦 移民簽證幾皮 IHS又要錢
去到租屋既錢 好窮咁走都要20萬
岩岩畢業既學生邊度有錢過去
咪撚咁離地啦 以為個人去人地就會收你咁

引戰係要咁 唔洗太認真

我講係底壘政策.

ready to go
等開關

南海都就快第一炮
可能聽日起身已經變天

我反而諗唔明 身邊有啲朋友仲夠膽死買樓
先唔講過幾年香港變成點
中美開打層樓渣都無得淨

我講果個人係澳洲

抵壘都要有錢ga大佬
咪撚咁離地啦
真係過到去就生存到咩
政府養住你先呀？

實墊屍底

當年港英政府都無比福利

你肯做一定得, 嗰邊d窮人咪又係咁生活, 住遠d咪平租囉。

我覺得唔係去到生唔生存到嘅問題
係唔知點解好多人覺得一去到就入到境

有時我真係唔想屌你呢啲人
但大佬用下腦啦
當年游落香港係得大陸俾人迫害果班
而你爭工既對手都係果班人
依家全球都有移民/難民去英國
人地大把勞動力可以揀
你唔撚只係同自己香港人爭呀
仲有當年冇武肺影響經濟
依家人地當地人都失業，你憑咩認為自己可以爭贏人呀？
當年當年，當年樓價十萬都有交易啦
你依家試下落樓同AA狗講十萬俾楝樓嚟囉

無錢，揀英國，要儲幾年錢先去到
預撚咗會有風險啦

移民識英文咪得囉
使鬼識中文咩

移民?

走難呀嘛?

戶口存款連機票都買唔到

有咩地方唔使錢去到 不如你講下？

要儲幾年錢既相反係唔使錢？

你個世界得二元對立？

戰力好高喎

味你老母

其實同5p字 同埋大學時用嘅廣東話拼音wtsapp一樣都係香港文化 唔明點解啲人成日正字特警上身
講真 用呢啲本土特色字討論 啲大陸狗同三毛睇唔明
夠哂exclusive仲正啦

9up係唔洗錢，明既

準備發國難財

撚有BNO咩
97前香港出世無申請 又唔開返申請 偽善到死

無啊

唔通好似啲新移民咁 同啲永久居民搶資源咩

屌你都戇鳩 少極都十零萬啦
部分呢2年grad既邊度儲倒呀

唔識英文點算

戰爭民族

小學程度嘅字都可以錯

重演當年華人賣豬仔去外國起鐵路

講到尾你都係唔信烈日帝國

講到尾係你太美化移民呢單野
我講既野你選擇無視而搬英國出嚟我都唔知你想點

識I go to school by bus冇用
要考ielts 起碼7分啦

當年香港咩都未發展，d逃難移民有技術有資金同埋香港要勞力，而家五眼聯盟除左最下層勞力之外呢d野都唔缺，去到真係得個挨字

又係呢隻大灣暉，返新加坡啦屌

又話煲底見？屌你老母邊個移民就係鬼！

你咪咁理想化啦
講到咁撚易咁

5p字可以理解 但樓主呢個係錯別字

成功進攻功能組別未？
做乜仲要聽呢個傻鳩廢噏

之後你問佢地過咗未佢地就會無視你

咁又真係難些少
不如鋌而走險，在網上大叫話要打倒共慘黨
然後買張機票去民主大國claim refugee status
諗落其實都唔係咁難，唔少雙登仔都日日叫

佢地以為基層工種好易搵到
人地南亞佬同支那人一早有個圈子
有著數都預自己人先啦

咩叫共慘黨？

我果陣讀U做PT
想搵份waiter都難
所有野都要關係
Local Supermarket直情唔撚show你啲外國人勞工
之後搵到份7仔
屌9佢支那人做老闆，用完7日廉價勞工之後話唔請
呢啲閪野連登仔知閪咩，日日幻想過到去就神仙
cls

要錢嘅咩？

你食撚大咗？

都要有學校收㗎…

老老實實
留喺香港唔走果班 一定係為咗香港份工人
日日交稅買子彈俾政府射人 但就大大聲屌人逃兵

走既 去到一定重税小左人工 可能俾人歧視
但係得到自由環境
根本就係個人選擇 唔明點解成日屌人走

又話攬炒？
你留喺香港交稅日日買子彈俾政府？
你俾錢打後生仔？

同班小粉紅話你係中國人有咩分別
劣幣驅逐良幣

一堆pr帶風向, 一堆就屌人放棄香港放棄手足。事實問佢哋點再抗爭又答唔到, 日日上網打字好嬲好嬲

Bno一有得走
政府狂屌 就知做法正確
話逃兵果班5毛

點解我係英國日日食麵包生存 利申無錢留學生

到時有低壘政策

yes. 我就係要同港共攪炒

拎做英豬唔做港共豬

利申 bno撚

到時就有㗎啦咁多香港人

未諗到去邊

咪由佢哋呢班咁撚天真嘅人過去試吓先囉唔掂就返嚟香港㗎啦
香港政治環境係差 但係仲有搵錢嘅機會 cctai班細蚊仔成日中二病發作以為自己係邊個中共會迫害佢哋講到今日唔走聽日就會死咁撚樣

利申：有外國護照都唔會咁快走住 搵多陣錢先

即係咩 講咗=無講

即係英國會比visa你

你好快無錢搵

真係到冇錢搵嗰下先過去囉冇所謂

到時出左政策跟大隊啦

到時你D錢走唔甩

開晒離岸啦

果陣可能太遲，其實，如果有任何似樣少少ge國家去得到都應該去住先

屌你

屌 我正想問樓主

當然啦

你以家生活係香港都係要錢, 點解去第二度唔駛錢?

問題係暫時未諗到，呢個似樣少少ge國家係邊個國家

等 10月23號 二讀, 如過過到二讀就應該明年先三讀

租樓買樓佢哋係阿媽比

係，其實咁講5眼根本唔缺咩人才唔缺錢

二讀之後開始明朗化

缺工業

應該係英國但末知地點

咁繼續等阿媽圈養,無計啦

咩英豬？

就係過去6年拎完護照 再返嚟搵錢
好似你咁玩囉

要諗定多一個後備計劃

我寄緊CV喇喎，最多咪到時出一出境再入

係抵壘政策，唔係低壘政策
聲調都唔撚同埋
做你老師嗰個應該檢討下點解可以教而不善

sorry. android 認唔清

咁希望你六年之後返嚟香港搵得返之前份人工

你老母 香港工都搵唔到 冇嘢可以輸 幾年拎2千passport 希望你時賺到錢係集中營用

大家咁話

講到5+1一定有Passport咁樣

條友同淋病一樣離地撚
剩係張大個口鳩叫走鬼呀

乜plan都冇就係咁叫人移民
你估我唔想走
香港大學都難入 何況係英國

乜嘢邏輯

事實係

英國嘅大學已過入香港大學好多

咦認真㗎？我係真係唔知
但我21考dse喎

可以申請咋 冇人guarantee

你過去訓夠5年咪攞永居，跟手訓多一年咪攞BC囉！

冇錯 玩法係咁 但係冇人保證一定申請成功 你可以淨係pr 但係攞唔到passport

名校都有機
考dse幾分都入到大學啦

我又唔係名校

一睇就知你無跟開
唔識野

21分入英國名校u都有機

咁我可能我搞錯啦sor 因為我唔使用6年申請已經有bc

逃兵 唔愛香港？
佢哋最鍾意講？

哪有錢